@article{pane2018qualitative,
  title={Qualitative Evaluation of RFID Implementationon Warehouse Management System},
  author={Pane, Syafrial Fachri and Awangga, Rolly Maulana and Azhari, Bayu Rahmad},
  journal={TELKOMNIKA (Telecommunication Computing Electronics and Control)},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}
@article{awangga2018k,
  title={K Means Clustering and Meanshift Analysis for Grouping the Data of Coal Term in Puslitbang tekMIRA},
  author={Awangga, Rolly Maulana and Pane, Syafrial Fachri and Tunnisa, Khaera and Suwardi, Iping Supriana},
  journal={TELKOMNIKA (Telecommunication Computing Electronics and Control)},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}
@inproceedings{Awangga2017,
author = {Awangga, Rolly Maulana and Fathonah, Nuraini Siti and Hasanudin, Trisna Irmayadi},
booktitle = {2017 2nd International conferences on Information Technology, Information Systems and Electrical Engineering (ICITISEE)},
doi = {10.1109/ICITISEE.2017.8285506},
isbn = {978-1-5386-0658-2},
month = {nov},
pages = {255--260},
publisher = {IEEE},
title = {{Colenak: GPS tracking model for post-stroke rehabilitation program using AES-CBC URL encryption and QR-Code}},
url = {http://ieeexplore.ieee.org/document/8285506/},
year = {2017}
}
@inproceedings{yulita2017quantization,
  title={A quantization of deep belief networks for long short-term memory in sleep stage detection},
  author={Yulita, Intan Nurma and Purwani, Sri and Rosadi, Rudi and Awangga, Roly Maulana},
  booktitle={Advanced Informatics, Concepts, Theory, and Applications (ICAICTA), 2017 International Conference on},
  pages={1--5},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
@article{syafii2018desain,
  title={DESAIN DAN IMPLEMENTASI SISTEM KEAMANAN LOCKER MENGGUNAKAN E-KTP BERBASIS ARDUINO PRO MINI},
  author={Syafii, Rizky Muhammad and Ikhwanus, Muhammad and Jannah, Misbahul},
  journal={Jurnal Energi Elektrik},
  volume={7},
  number={2},
  pages={24--30},
  year={2018}
}
@article{anwar2018komparatif,
  title={Komparatif Performance Model Keamanan Menggunakan Metode Algoritma AES 256 bit dan RSA},
  author={Anwar, Nizirwan and Munawwar, Munawwar and Abduh, Muhammad and Santosa, Nugroho Budhi},
  journal={Jurnal RESTI (Rekayasa Sistem dan Teknologi Informasi)},
  volume={2},
  number={3},
  pages={783--791},
  year={2018}
}
@book{juliansyah2016metodologi,
  title={Metodologi Penelitian: Skripsi, Tesis, Disertasi \& Karya Ilmiah},
  author={Juliansyah Noor, SE and others},
  year={2016},
  publisher={Prenada Media}
}
@inproceedings{setetemela2019python,
  title={Python-based FPGA implementation of AES using Migen for Internet of Things Security},
  author={Setetemela, KO and Keta, K and Nkhabu, M and Winberg, S},
  booktitle={2019 IEEE 10th International Conference on Mechanical and Intelligent Manufacturing Technologies (ICMIMT)},
  pages={194--198},
  year={2019},
  organization={IEEE}
}
@article{chaib2016optimal,
  title={Optimal power flow with emission and non-smooth cost functions using backtracking search optimization algorithm},
  author={Chaib, AE and Bouchekara, HREH and Mehasni, R and Abido, MA},
  journal={International Journal of Electrical Power \& Energy Systems},
  volume={81},
  pages={64--77},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}
@article{satria2015pengembangan,
  title={Pengembangan Aplikasi Zakat Berbasis Android Menggunakan Metode Prototype},
  author={Satria, Eri and Cahyana, Rinda and others},
  journal={Jurnal Algoritma},
  volume={11},
  number={1},
  year={2015}
}
@inproceedings{kw2015penyelesaian,
  title={Penyelesaian Knapsack Problem Menggunakan Algoritma Genetika},
  author={KW, Kartini Diah and Fadhli, Mardhiah and Sutanto, Charly},
  booktitle={Seminar Nasional Informatika (SEMNASIF)},
  volume={1},
  number={4},
  year={2015}
}
@article{budiman2018implementasi,
  title={Implementasi Algoritma Runut Balik (Backtracking) dalam Penyelesaian Permainan Puzzle Sudoku Berbasis Android},
  author={Budiman, M Andri and others},
  year={2018},
  publisher={Universitas Sumatera Utara}
}

@article{purba2017penerapan,
  title={PENERAPAN ALGORITMA RANUT BALIK (BACKTRACKING) DALAM N-QUEEN PROBLEM PERMAINAN CATUR},
  author={Purba, Fritno},
  journal={Pelita Informatika: Informasi dan Informatika},
  volume={16},
  number={3},
  year={2017}
}
@article{modiri2016backtracking,
  title={Backtracking search algorithm for solving economic dispatch problems with valve-point effects and multiple fuel options},
  author={Modiri-Delshad, Mostafa and Kaboli, S Hr Aghay and Taslimi-Renani, Ehsan and Rahim, Nasrudin Abd},
  journal={Energy},
  volume={116},
  pages={637--649},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}
@article{el2015optimal,
  title={Optimal allocation of multi-type distributed generators using backtracking search optimization algorithm},
  author={El-Fergany, Attia},
  journal={International Journal of Electrical Power \& Energy Systems},
  volume={64},
  pages={1197--1205},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@inproceedings{devadiga2017tailoring,
  title={Tailoring architecture centric design method with rapid prototyping},
  author={Devadiga, Nitish M},
  booktitle={2017 2nd International Conference on Communication and Electronics Systems (ICCES)},
  pages={924--930},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
@article{perkel2015programming,
  title={Programming: pick up Python},
  author={Perkel, Jeffrey M},
  journal={Nature News},
  volume={518},
  number={7537},
  pages={125},
  year={2015}
}
@book{guzdial2016introduction,
  title={Introduction to computing and programming in python},
  author={Guzdial, Mark and Ericson, Barbara},
  year={2016},
  publisher={Pearson}
}
@article{honainah2016rekapitulasi,
  title={Rekapitulasi Data Produksi Ikan Pada Unit Pelaksana Teknis Tempat Pelelangan Ikan (UPT TPI) Berbasis Python Dan Mysql},
  author={Honainah, Honainah},
  journal={Systemic: Information System and Informatics Journal},
  volume={2},
  number={1},
  pages={33--38},
  year={2016}
}
@article{haddar2016hybrid,
  title={A hybrid quantum particle swarm optimization for the multidimensional knapsack problem},
  author={Haddar, Boukthir and Khemakhem, Mahdi and Hanafi, Sa{\"\i}d and Wilbaut, Christophe},
  journal={Engineering Applications of Artificial Intelligence},
  volume={55},
  pages={1--13},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}
@article{feng2017solving,
  title={Solving 0--1 knapsack problem by a novel binary monarch butterfly optimization},
  author={Feng, Yanhong and Wang, Gai-Ge and Deb, Suash and Lu, Mei and Zhao, Xiang-Jun},
  journal={Neural computing and applications},
  volume={28},
  number={7},
  pages={1619--1634},
  year={2017},
  publisher={Springer}
}
@article{kurniawan2018internet,
  title={Internet of Things: Sistem Keamanan Rumah berbasis Raspberry Pi dan Telegram Messenger},
  author={Kurniawan, Muhamad Irfan and Sunarya, Unang and Tulloh, Rohmat},
  journal={ELKOMIKA: Jurnal Teknik Energi Elektrik, Teknik Telekomunikasi, \& Teknik Elektronika},
  volume={6},
  number={1},
  pages={1},
  year={2018}
}
@article{irc,
  title={Company Profile},
  author={Informatics Research Center},
  publisher={irc poltekpos},
  year={2018}
}
@article{yusianto2013pengembangan,
  title={Pengembangan Model Pelayanan Otomatis Berbasis RFID untuk Optimalisasi Stok dalam Rantai Pasok Sistem Distribusi Barang},
  author={Yusianto, Rindra},
  journal={Semantik},
  volume={3},
  number={1},
  year={2016}
}
@mastersthesis{sicilia2016implantacio,
  title={Implantaci{\'o} d'un sistema Warehouse Management en entorns industrials com a suport pel proc{\'e}s OTC},
  author={Sic{\'\i}lia Colomer, Jordi},
  type={{B.S.} thesis},
  year={2016},
  school={Universitat Polit{\`e}cnica de Catalunya}
}
@article{siswanto2013optimalisasi,
  title={Optimalisasi sosial media sebagai media pemasaran usaha kecil menengah},
  author={Siswanto, Tito},
  journal={Liquidity},
  volume={2},
  number={1},
  pages={80--86},
  year={2015}
}
@article{kosasi2015penerapan,
  title={Penerapan Rapid Application Development Dalam Sistem Perniagaan Elektronik Furniture},
  author={Kosasi, Sandy},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={2},
  number={4},
  pages={265--276},
  year={2015}
}
@article{krismiyati2017manajemen,
  title={Manajemen Logistik Dalam Menunjang Kegiatan Operasi Pencarian dan Pertolongan Pada Kantor Search And Rescue (SAR) Kelas A Biak},
  author={Krismiyati, Krismiyati},
  journal={Jurnal Ilmiah Ilmu Administrasi Publik},
  volume={7},
  number={1},
  pages={46--54},
  year={2017}
}
@article{chen2013warehouse,
  title={Warehouse management with lean and RFID application: a case study},
  author={Chen, James C and Cheng, Chen-Huan and Huang, PoTsang B and Wang, Kung-Jen and Huang, Chien-Jung and Ting, Ti-Chen},
  journal={The International Journal of Advanced Manufacturing Technology},
  volume={69},
  number={1-4},
  pages={531--542},
  year={2014},
  publisher={Springer}
}
@inproceedings{adiono2017fast,
  title={Fast Warehouse Management System (WMS) using RFID based goods locator system},
  author={Adiono, Trio and Ega, Hans and Kasan, Hans and Harimurti, Carrel Suksmandhira},
  booktitle={Consumer Electronics (GCCE), 2017 IEEE 6th Global Conference on},
  year={2017}
}
@inproceedings{novriyanto2013penerapan,
  title={Penerapan Algoritma Backtracking Berbasis Blind Search Untuk Menentukan Penjadwalan Mengajar},
  author={Novriyanto, Novriyanto and others},
  booktitle={Seminar Nasional Aplikasi Teknologi Informasi 2013},
  year={2015},
  organization={Islamic University of Indonesia}
}
@phdthesis{nurhidayat2017sistem,
  title={SISTEM INFORMASI PENGENDALIAN STOK BULOG UNTUK OPTIMALISASI KETERSEDIAAN LOGISTIK PANGAN},
  author={Nurhidayat, Nurhidayat},
  school={Universitas Islam Indonesia},
  year={2017}
}
@article{bajdor2014role,
  title={The Role of Information System Flows in Fulfilling Customers’ Individual Orders},
  author={Bajdor, Paula and Grabara, Iwona},
  journal={Journal of Studies in Social Sciences},
  volume={7},
  number={2},
  year={2014}
}
@article{yusianto2013pengembangan,
  title={Pengembangan Model Pelayanan Otomatis Berbasis RFID untuk Optimalisasi Stok dalam Rantai Pasok Sistem Distribusi Barang},
  author={Yusianto, Rindra},
  journal={Semantik},
  volume={3},
  number={1},
  year={2014}
}
@article{wiratmani2015implementasi,
  title={Implementasi Metode 5S Pada Divisi Gudang Barang Jadi (Studi Kasus Pada PT. X)},
  author={Wiratmani, Elfitria},
  journal={Faktor Exacta},
  volume={3},
  number={3},
  pages={268--286},
  year={2015}
}
@inproceedings{vagdevi2017home,
  title={Home: IOT based home automation using NFC},
  author={Vagdevi, P and Nagaraj, Divya and Prasad, Golla Vara},
  booktitle={2017 International Conference on I-SMAC (IoT in Social, Mobile, Analytics and Cloud)(I-SMAC)},
  pages={861--865},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
@inproceedings{nath2016arduino,
  title={Arduino based door unlocking system with real time control},
  author={Nath, Somjit and Banerjee, Paramita and Biswas, Rathindra Nath and Mitra, Swarup Kumar and Naskar, Mrinal Kanti},
  booktitle={2016 2nd International Conference on Contemporary Computing and Informatics (IC3I)},
  pages={358--362},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}
@article{sembiring2019sistem,
  title={Sistem Kendali Dan Pengawasan Wilayah Pintu Berbasis IoT},
  author={Sembiring, Arnes},
  journal={Jurnal Teknologi Informasi},
  volume={2},
  number={2},
  pages={101--104},
  year={2019}
}
@article{sudarto2017perancangan,
  title={PERANCANGAN SISTEM SMARTCARD SEBAGAI PENGAMAN PINTU MENGGUNAKAN RFID BERBASIS ARDUINO},
  author={Sudarto, Ferry and others},
  journal={CCIT Journal},
  volume={10},
  number={2},
  pages={239--254},
  year={2017}
}
@article{azwir2017perbaikan,
  title={Perbaikan Pengelolaan Pergudangan Melalui Penerapan Sistem Informasi Pergudangan di CV. ABB},
  author={Azwir, Hery Hamdi and Patriani, Oktavia},
  journal={Jurnal Optimasi Sistem Industri},
  volume={16},
  number={1},
  pages={10--24},
  year={2017}
}
@article{arafat2016sistem,
  title={Sistem Pengamanan Pintu Rumah Berbasis Internet Of Things (IoT) Dengan ESP8266},
  author={Arafat, Arafat},
  journal={Technologia: Jurnal Ilmiah},
  volume={7},
  number={4},
  year={2016}
}
}
@article{utami2016pengaruh,
  title={Pengaruh Kemampuan Pengguna Sistem Informasi, Keterlibatan Pengguna, dan Dukungan Manajemen Puncak Terhadap Kinerja Sistem Informasi Akuntansi pada PT BTPN Area Surakarta},
  author={Utami, Shendy Cahyaning and Astuti, Dewi Saptantinah Puji and Sunarko, Muhammad Rofiq},
  journal={Jurnal Akuntansi dan Sistem Teknologi Informasi},
  volume={12},
  number={2},
  year={2016}
}
@book{hutahaean2015konsep,
  title={Konsep sistem informasi},
  author={Hutahaean, Jeperson},
  year={2015},
  publisher={Deepublish}
}
@article{trisnani2017smart,
  title={“SMART DOOR LOCK”: Anti-Sabotage Door Security System for Restricted Room},
  author={Trisnani, Annisa and Barry, Balighani Fathul and Santoso, Heri and Putra, Ilham Mandala and Saputra, Ferry Astika},
  journal={UI Proceedings on Science and Technology},
  volume={1},
  year={2017}
}
@inproceedings{myny201715,
  title={15.2 A flexible ISO14443-A compliant 7.5 mW 128b metal-oxide NFC barcode tag with direct clock division circuit from 13.56 MHz carrier},
  author={Myny, Kris and Lai, Yi-Cheng and Papadopoulos, Nikolaos and De Roose, Florian and Ameys, Marc and Willegems, Myriam and Smout, Steve and Steudel, Soeren and Dehaene, Wim and Genoe, Jan},
  booktitle={2017 IEEE International Solid-State Circuits Conference (ISSCC)},
  pages={258--259},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
@inproceedings{myny201616,
  title={16.6 Flexible thin-film NFC transponder chip exhibiting data rates compatible to ISO NFC standards using self-aligned metal-oxide TFTs},
  author={Myny, Kris and Steudel, Soeren},
  booktitle={2016 IEEE International Solid-State Circuits Conference (ISSCC)},
  pages={298--299},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}
@inproceedings{myny201516,
  title={16.3 flexible thin-film nfc tags powered by commercial usb reader device at 13.56 mhz},
  author={Myny, Kris and Cobb, Brian and van der Steen, Jan-Laurens and Tripathi, Ashutosh K and Genoe, Jan and Gelinck, Gerwin and Heremans, Paul},
  booktitle={2015 IEEE International Solid-State Circuits Conference-(ISSCC) Digest of Technical Papers},
  pages={1--3},
  year={2015},
  organization={IEEE}
}
@inproceedings{stusek2017prototyping,
  title={Prototyping Minimal Footprint NFC-Based User Access Control System for IoT Applications},
  author={Stusek, Martin and Pokorny, Jiri and Zeman, Krystof and Hajek, Jaroslav and Masek, Pavel and Hosek, Jiri},
  booktitle={International Conference on Distributed Computer and Communication Networks},
  pages={27--40},
  year={2017},
  organization={Springer}
}
@article{ghosh2016swing,
  title={Swing-pay: One card meets all user payment and identity needs: A digital card module using NFC and biometric authentication for peer-to-peer payment},
  author={Ghosh, Shirsha and Majumder, Alak and Goswami, Joyeeta and Kumar, Abhishek and Mohanty, Saraju P and Bhattacharyya, Bidyut K},
  journal={IEEE Consumer Electronics Magazine},
  volume={6},
  number={1},
  pages={82--93},
  year={2016},
  publisher={IEEE}
}
@misc{kim2018nfc,
  title={NFC card reader, system including NFC card reader, and a method of operating the same},
  author={Kim, Jun Ho and Kang, Hyun Jae and Lee, Min Woo and Roh, Hyoung Hwan},
  year={2018},
  month=feb # "~20",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 9,900,053}
}
@article{mattei2015provocative,
  title={Provocative testing for the assessment of the electromagnetic interference of RFID and NFC readers on implantable pacemaker},
  author={Mattei, Eugenio and Lucano, Elena and Censi, Federica and Triventi, Michele and Calcagnini, Giovanni},
  journal={IEEE Transactions on Electromagnetic Compatibility},
  volume={58},
  number={1},
  pages={314--322},
  year={2015},
  publisher={IEEE}
}
@article{bhattacharyya2018ultra,
  title={An Ultra-Low-Power RFID/NFC Frontend IC Using 0.18 $\mu$m CMOS Technology for Passive Tag Applications},
  author={Bhattacharyya, Mayukh and Gruenwald, Waldemar and Jansen, Dirk and Reindl, Leonhard and Aghassi-Hagmann, Jasmin},
  journal={Sensors},
  volume={18},
  number={5},
  pages={1452},
  year={2018},
  publisher={Multidisciplinary Digital Publishing Institute}
}
@inproceedings{di2017activity,
  title={The activity board 1.0: RFID-NFC WI-FI multitags desktop reader for education and rehabilitation applications},
  author={Di Fuccio, Raffaele and Siano, Giovanni and De Marco, Antonio},
  booktitle={World Conference on Information Systems and Technologies},
  pages={677--689},
  year={2017},
  organization={Springer}
}
@article{kim2015miniaturized,
  title={Miniaturized Flexible Electronic Systems With Wireless Power and Near-Field Communication Capabilities},
  author={Kim, Jeonghyun and Banks, Anthony and Xie, Zhaoqian and Heo, Seung Yun and Gutruf, Philipp and Lee, Jung Woo and Xu, Sheng and Jang, Kyung-In and Liu, Fei and Brown, Gregory and others},
  journal={Advanced Functional Materials},
  volume={25},
  number={30},
  pages={4761--4767},
  year={2015},
  publisher={Wiley Online Library}
}
@article{saputra2016sistem,
  title={Sistem Otomasi Perpustakaan Dengan Menggunakan Radio Frequency Identification (RFID)},
  author={Saputra, Doni and Cahyadi, Dedy and Kridalaksana, Awang Harsa},
  journal={Informatika Mulawarman: Jurnal Ilmiah Ilmu Komputer},
  volume={5},
  number={3},
  pages={1--7},
  year={2016}
}
@article{zhang2016revisiting,
  title={Revisiting unknown RFID tag identification in large-scale internet of things},
  author={Zhang, Daqiang and He, Zongjian and Qian, Yuming and Wan, Jiafu and Li, Di and Zhao, Shengjie},
  journal={IEEE Wireless Communications},
  volume={23},
  number={5},
  pages={24--29},
  year={2016},
  publisher={IEEE}
}
@article{rivai2016otomatisasi,
  title={Otomatisasi Pelayanan Binatu Berbasis Raspberry Pi Untuk Meningkatkan Efektivitas Dan Efisiensi Kegiatan Operasional Dan Pelayanan Binatu},
  author={Rivai, Muhammad and others},
  journal={Jurnal Teknik ITS},
  volume={5},
  number={2},
  pages={A225--A230},
  year={2016}
}
@article{irawan2019ruang,
  title={Ruang Kuliah Pintar Pemantau Tingkat Efektivitas Pembelajaran Yang Dapat Mendeteksi Mahasiswa Bosan Dan Mengantuk},
  author={Irawan, Joseph Dedy and Handoko, Fourry and Adriantatri, Emmalia and Wibowo, Suryo Adi and Pranoto, Yosep Agus},
  journal={Prosiding SENIATI},
  volume={5},
  number={1},
  pages={250--256},
  year={2019}
}
@article{kang2015mongodb,
  title={MongoDB-based repository design for IoT-generated RFID/sensor big data},
  author={Kang, Yong-Shin and Park, Il-Ha and Rhee, Jongtae and Lee, Yong-Han},
  journal={IEEE Sensors Journal},
  volume={16},
  number={2},
  pages={485--497},
  year={2015},
  publisher={IEEE}
}
@article{chen2015ecc,
  title={ECC-based untraceable authentication for large-scale active-tag RFID systems},
  author={Chen, Yalin and Chou, Jue-Sam},
  journal={Electronic Commerce Research},
  volume={15},
  number={1},
  pages={97--120},
  year={2015},
  publisher={Springer}
}
@inproceedings{nair2016tackling,
  title={Tackling supply chain management through RFID: Opportunities and challenges},
  author={Nair, Prashant R and Anbuudayasankar, SP},
  booktitle={Proceedings of the International Congress on Information and Communication Technology},
  pages={467--475},
  year={2016},
  organization={Springer}
}
@article{tsirmpas2015indoor,
  title={An indoor navigation system for visually impaired and elderly people based on Radio Frequency Identification (RFID)},
  author={Tsirmpas, Charalampos and Rompas, Alexander and Fokou, Orsalia and Koutsouris, Dimitris},
  journal={Information Sciences},
  volume={320},
  pages={288--305},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@article{roberts2006radio,
  title={Radio frequency identification (RFID)},
  author={Roberts, Chris M},
  journal={Computers \& security},
  volume={25},
  number={1},
  pages={18--26},
  year={2006},
  publisher={Elsevier}
}
@book{finkenzeller2010rfid,
  title={RFID handbook: fundamentals and applications in contactless smart cards, radio frequency identification and near-field communication},
  author={Finkenzeller, Klaus},
  year={2010},
  publisher={John Wiley \& Sons}
}
@phdthesis{pertamadi2019sistem,
  title={Sistem Akses Parkir Menggunakan E-Ktp Dengan Teknologi Radio Frequency Identification Berbasis Arduino},
  author={Pertamadi, Rizky and others},
  year={2019},
  school={Universitas Muhammadiyah Surakarta}
}
@article{basri2019perancangan,
  title={PERANCANGAN SISTEM INFORMASI BOOKING PEREKAMAN E-KTP (SI MBOK) BERBASIS WEB},
  author={Basri, Hasan and Alfarizi, Salman and Mulyawan, Alif Rizqi and Wiguna, Aldi and Habiba, Izmi},
  journal={Pilar Nusa Mandiri: Journal of Computing and Information System},
  volume={15},
  number={1},
  pages={69--76},
  year={2019}
}
@article{warman2018perancangan,
  title={PERANCANGAN SISTEM SIMULASI DATA TERINTEGRASI (Studi Kasus: Data SIM, KTP dan KTM)},
  author={Warman, Indra and Sultan, Michael Nur},
  journal={Jurnal TeknoIf},
  volume={6},
  number={2},
  year={2018}
}
@article{akbar2018implementasi,
  title={Implementasi aplikasi kehadiran perkuliahan dikelas menggunakan pembaca RFID pada e-KTP},
  author={Akbar, Muhamad and Effendy, Irman},
  journal={Jurnal Informatika: Jurnal Pengembangan IT},
  volume={3},
  number={1},
  pages={31--35},
  year={2018}
}
@phdthesis{saputro2015rancang,
  title={Rancang Bangun Pengaman Pintu Otomatis Menggunakan E-KTP Berbasis Mikrokontroler Atmega328},
  author={Saputro, Eko and others},
  year={2015},
  school={Universitas Negeri Semarang}
}
@article{stella2019strategi,
  title={STRATEGI PELAYANAN ADMINISTRASI E-KTP DALAM KAJIAN KEPUASAN PELAYANAN (STUDI DI DINAS KEPENDUDUKAN DAN PENCATATAN SIPIL KOTA MALANG)},
  author={Stella, Maria and Rohman, Abd},
  journal={JISIP: Jurnal Ilmu Sosial Dan Ilmu Politik},
  volume={8},
  number={2},
  pages={12--19},
  year={2019}
}
@article{ceballos2017development,
  title={Development of a passive Rehabilitation Robot for the wrist joint through the implementation of an Arduino UNO microcontroller},
  author={Ceballos, Edgar and D{\'\i}az-Rodriguez, Miguel and Paredes, P and Vargas, Pedro},
  journal={arXiv preprint arXiv:1706.05076},
  year={2017}
}
@inproceedings{henson2017arduino,
  title={Arduino Uno Microcontroller with Commercially Available Sensors Towards Generating Student Accessible Raw Meteorological Data},
  author={Henson, Gabrielle and Tanner, Meghan and Senevirathne, Indrajith},
  booktitle={APS March Meeting Abstracts},
  year={2017}
}
@inproceedings{tanner2016enhanced,
  title={Enhanced low current, voltage, and power dissipation measurements via Arduino Uno microcontroller with modified commercially available sensors},
  author={Tanner, Meghan and Eckel, Ryan and Senevirathne, Indrajith},
  booktitle={APS March Meeting Abstracts},
  year={2016}
}
@article{syafii2018desain,
  title={DESAIN DAN IMPLEMENTASI SISTEM KEAMANAN LOCKER MENGGUNAKAN E-KTP BERBASIS ARDUINO PRO MINI},
  author={Syafii, Rizky Muhammad and Ikhwanus, Muhammad and Jannah, Misbahul},
  journal={Jurnal Energi Elektrik},
  volume={7},
  number={2},
  pages={24--30},
  year={2018}
}
@article{khalilzadeh2017security,
  title={Security-related factors in extended UTAUT model for NFC based mobile payment in the restaurant industry},
  author={Khalilzadeh, Jalayer and Ozturk, Ahmet Bulent and Bilgihan, Anil},
  journal={Computers in Human Behavior},
  volume={70},
  pages={460--474},
  year={2017},
  publisher={Elsevier}
}
@article{dutot2015factors,
  title={Factors influencing near field communication (NFC) adoption: An extended TAM approach},
  author={Dutot, Vincent},
  journal={The Journal of High Technology Management Research},
  volume={26},
  number={1},
  pages={45--57},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@misc{khan2017methods,
  title={Methods, systems, and computer readable media for facilitating in-store or near-store ordering and payment of goods and services through a single-tap of a near field communication (NFC) device},
  author={Khan, Mohammad},
  year={2017},
  publisher={Google Patents}
}
@misc{arunan2015near,
  title={Near field communication (NFC) device and method for selectively securing records in a near field communication data exchange format (NDEF) message},
  author={Arunan, Thenmozhi and Won, Eun-Tae},
  year={2015},
  publisher={Google Patents}
 }
@inproceedings{hel2018secret,
  title={Secret Sharing Application for Two-dimensional QR Barcode},
  author={Hel, Chao-Wei and Lin, Pei-Yu and Lin, Chih-Yang},
  booktitle={2018 IEEE International Conference on Consumer Electronics-Taiwan (ICCE-TW)},
  pages={1--2},
  year={2018},
  organization={IEEE}
}
@misc{tomassini2017wearable,
  title={Wearable electronic accessory with led, bluetooth and rfid/nfc technology to receive information from connected devices, and for personal identification and data storage/exchange},
  author={Tomassini, Andrea},
  year={2017},
  month=jan # "~5",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent App. 15/109,426}
}
@misc{jakobsson2016system,
  title={System and methods for secure entry of a personal identification number (PIN)},
  author={Jakobsson, Bjorn Markus and Palmer, James Roy and Leddy, William},
  year={2016},
  month=jul # "~12",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 9,390,256}
}
@misc{myers2017biometric,
  title={Biometric sensor stack structure},
  author={Myers, Scott A},
  year={2017},
  month=jul # "~4",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 9,697,409}
}
@inproceedings{devadiga2017tailoring,
  title={Tailoring architecture centric design method with rapid prototyping},
  author={Devadiga, Nitish M},
  booktitle={2017 2nd International Conference on Communication and Electronics Systems (ICCES)},
  pages={924--930},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
@article{siswanto2017arsitektur,
  title={Arsitektur Sistem Keamanan Rumah Dengan Menggunakan Teknologi Biometrik Sidik Jari Berbasis Arduino},
  author={Siswanto, Apri and Yulianti, Ana and Costaner, Loneli},
  year={2017},
  publisher={Jurusan Teknik Informatika. Fakultas Teknik. Universitas Islam Riau. Pekanbaru}
}
@article{ramadhan2016rancang,
  title={Rancang bangun sistem keamanan rumah berbasis arduino mega 2560},
  author={Ramadhan, Ade Surya and Handoko, L Budi},
  journal={Techno. com},
  volume={15},
  number={2},
  pages={117--124},
  year={2016}
}
@article{fattah2015rancang,
  title={Rancang Bangun Prototype Sistem Keamanan Untuk Smart Home Monitoring},
  author={Fattah, Muhammad Ilham Nur and Siregar, Simon and Soegiarto, Duddy},
  journal={eProceedings of Applied Science},
  volume={1},
  number={3},
  year={2015}
}
@article{sumajouw2015perancangan,
  title={Perancangan Sistem Keamanan Rumah Tinggal Terkendali Jarak Jauh},
  author={Sumajouw, Davis F and Najoan, Meicsy EI and Sompie, Sherwin RUA},
  journal={Jurnal Teknik Elektro dan Komputer},
  volume={4},
  number={3},
  pages={44--53},
  year={2015}
}
@article{febriyanto2019sistem,
  title={Sistem Verifikasi Sertifikat menggunakan Digital Image Processing pada Central Event Information},
  author={Febriyanto, Erick and Rahardja, Untung and Faturahman, Adam and Lutfiani, Ninda},
  journal={Techno. Com},
  volume={18},
  number={1},
  pages={50--63},
  year={2019}
}
@article{kurnianto2017penerapan,
  title={Penerapan Kartu Elektronis Berbasis Near Field Communication (NFC) Pada Sistem Keamanan Pintu Rumah Cerdas},
  author={Kurnianto, Danny and Nugraha, Eka Setia and Ekaristi, Vencentius Krisma},
  journal={Jurnal Infotel},
  volume={9},
  number={1},
  pages={122--129},
  year={2017}
}
@misc{sklovsky2019method,
  title={Method and system for monitoring secure application execution events during contactless RFID/NFC communication},
  author={Sklovsky, Vladimir and Formoso, Ruben R and Gaastra, Lyle A},
  year={2019},
  month=jun # "~4",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent App. 10/311,427}
}
@article{choi2017development,
  title={Development of a prototype chest digital tomosynthesis (CDT) R/F system with fast image reconstruction using graphics processing unit (GPU) programming},
  author={Choi, Sunghoon and Lee, Seungwan and Lee, Haenghwa and Lee, Donghoon and Choi, Seungyeon and Shin, Jungwook and Seo, Chang-Woo and Kim, Hee-Joung},
  journal={Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors and Associated Equipment},
  volume={848},
  pages={174--181},
  year={2017},
  publisher={Elsevier}
}
@book{russell2016artificial,
  title={Artificial intelligence: a modern approach},
  author={Russell, Stuart J and Norvig, Peter},
  year={2016},
  publisher={Malaysia; Pearson Education Limited,}
}
@book{li2017artificial,
  title={Artificial intelligence with uncertainty},
  author={Li, Deyi and Du, Yi},
  year={2017},
  publisher={CRC press}
}
@book{copeland2015artificial,
  title={Artificial intelligence: A philosophical introduction},
  author={Copeland, Jack},
  year={2015},
  publisher={John Wiley \& Sons}
}
@article{sofyan2017sistem,
  title={Sistem Keamanan Pengendali Pintu Otomatis Berbasis Radio Frequency Identification (RFID) Dengan Arduino Uno R3},
  author={Sofyan, Asep Abdul and Puspitorini, Puput and Baehaki, Dede},
  journal={JURNAL SISFOTEK GLOBAL},
  volume={7},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{mubarok2018sistem,
  title={Sistem Keamanan Rumah Menggunakan RFID, Sensor PIR dan Modul GSM Berbasis Mikrokontroler},
  author={Mubarok, Ade and Sofyan, Ivan and Rismayadi, Ali Akbar and Najiyah, Ina},
  journal={Jurnal Informatika},
  volume={5},
  number={1},
  pages={137--144},
  year={2018}
}
@article{yusrizal2017rancang,
  title={Rancang Bangun Layanan Web (Web Service) Untuk Aplikasi Rekam Medis Praktik Pribadi Dokter},
  author={Yusrizal, Yusrizal and Dawood, Rahmad and Roslidar, Roslidar},
  journal={Karya Ilmiah Teknik Elektro},
  volume={2},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{putra2018optimasi,
  title={Optimasi Web Service dengan Penerapan Algoritma Kompresi LZW: Studi Kasus Aplikasi BluCampus Universitas Budi Luhur},
  author={Putra, Mochammad Andika and Solichin, Achmad},
  journal={SKANIKA},
  volume={1},
  number={2},
  pages={455--462},
  year={2018}
}
@article{tomasua2016sistem,
  title={Sistem Kendali dan Monitoring Penggunaan Peralatan Listrik di Rumah menggunakan Raspberry Pi dan Web Service},
  author={Tomasua, Seibu and Triyanto, Dedi and Nirmala, Irma},
  journal={Jurnal Coding Sistem Komputer Universitas Tanjungpura},
  volume={4},
  number={3},
  year={2016}
}

@phdthesis{saputra2016perbandingan,
  title={Perbandingan Metode Pertukaran Data Json Dan Xml Dalam Aplikasi Ensiklopedia Ikan Predator Air Tawar Indonesia Berbasis Android},
  author={Saputra, Nuediansyah and others},
  year={2016},
  school={STMIK AKAKOM Yogyakarta}
}